施永青：年輕人「不知死活」倡港獨 指「很多人間悲劇因此而生」

校園出現「港獨」標語事件近日引起熱論。中原地產創辦人施永青於《am730》專欄表示，香港現時有部分少不更事的年輕人，「不知死活地」要倡議「港獨」，強調這個「潘多拉的盒子」不能隨便打開，「很多人間悲劇都是因此而弄出來的」。

專欄題為「非我族類殺無赦」，施永青指， 「『非我族類，殺無赦！』這句說話聽來是多麼冷血無情，卻是人類有史以來都優以為之的事」。他引用史丹福大學歷史系教授Norman Naimark新書，提到全世界各地方、年代、民族，都進行過種族清洗，「大部分民族都是透過滅絕別的種族，自己才壯大起來的」。

施永青又舉例，南斯拉夫解體後，波斯尼亞與塞爾維亞發生衝突，「波斯尼亞想尋求獨立，塞爾維亞不肯，最終只可以武力解決，起初塞爾維亞佔上風，但西方很快出兵支持波斯尼亞，理由是塞爾維亞違反人權，在衝突中進行種族清洗」。

施永青最後表示，香港現時有部分少不更事的年輕人，「不知死活地」要倡議香港獨立，「他們可知道這隻潘多拉的盒子是不能隨便打開來的，很多人間悲劇都是因此而弄出來的」。

send比德國領事睇下

啱 所以要種族清洗支那

咁即係好平常啦

好多悲劇都係因為你呢啲仆街地產佬而成就真

但西方很快出兵支持波斯尼亞，理由是塞爾維亞違反人權，在衝突中進行種族清洗

港獨出路

冇人問翻佢轉頭到底選擇種族清洗個方定獨立個方

聖誕快樂

主流民意應該 一國兩際 (中國除國外完全0干預) > 香港獨立> 港共兩際> 比中國統治

利申: 個人測差

希特拉

今晚要send

佢又冇講錯，老毛攪獨立都死老婆死兒子

港獨後無得官商勾結，對你嚟講梗係悲劇架

施永青既潘多拉的盒子是聖誕卡

佢知唔知自己講緊咩老不死?

施永青又舉例，南斯拉夫解體後，波斯尼亞與塞爾維亞發生衝突，「波斯尼亞想尋求獨立，塞爾維亞不肯，最終只可以武力解決，起初塞爾維亞佔上風，但西方很快出兵支持波斯尼亞，理由是塞爾維亞違反人權，在衝突中進行種族清洗」。

你答撚咗自己啦

大部分民族都是透過滅絕別的種族，自己才壯大起來的

支那

錢就你袋哂 食撚屎啦

冷血

港獨=>最後有希望.
唔港獨=>點都係絕望.

結論: 點都係港獨.